在中國出生的哈薩克人，卻面臨被迫離婚、放棄護照的荒唐夢魘

【在中國出生的哈薩克人，卻面臨被迫離婚、放棄護照的荒唐夢魘】

和許多在中國出生的哈薩克人一樣，澤米斯古爾的父母埃爾博拉特和烏米森在蘇聯解體後，接受哈薩克政府的召喚，回到了他們「歷史的家鄉」，成了哈薩克公民。

但是，一次再平常不過的中國行，卻成了一家子醒不過來的夢魘：新疆地方在他們入境後沒收了他們的哈薩克護照，理由是他們利用中國1997年配給他們的土地賺取收益，必須賠償。

當地警察更告訴烏米森，她們的婚姻會「傷害」埃爾博拉特，最好還是離婚。「等等，為什麼要逼他們離婚？」幫我做論文最後校訂的老公茫然地問我……

咁同綁架外國人有乜分別

共匪=恐怖份子

桂民海就係瑞典人，但都要自願放棄國籍做返中國人，所以中國就係世界最大恐怖組織！希望共產黨捉返幾個美國人等班左膠醒醒

唉 好慘 有位手足係哈薩克人 浸大交流生 想像唔到佢離開香港會點...大家關注下